==========
BGB Basics
==========

Das BGBG wurde 1900 erstellt. Seit dem hat sich die Gesellschaft stark verändert.

Zivilrecht besteht, Staatsrecht vergeht

Zivilrecht befasst sich

Verträge
========

Vertrag = Angebot + Annahme

Angebot: Willenserkärung(Erklärung mit Rechtsbingungswillen) über essentailia negotii (Leistung + gegenleistung + vertragspartner)

Annahme: (Ja ) + Zugang  -> Annahmefrist

Angebot und Annahme müssen immer 100% aufeinander passen

Annahme Frist: § 147 BGB
------------------------

Unter Anwesenden: kann nur sofort angenommen werden

Unter Abwesenden: kann nur bis zu dem Zeitpunkt angenommen werden, in dem der Antragende den Eingang unter regelmäßigen Umständen erwarten darf.



Privatautonomie
----------------

Werbung
-------

invitatio ad offeredum

Werbung ist kein Angebot sondern nur eine Anforderung ein Angebot zu machen


Neue Entwicklungen

§312j Abofalle Paragraph

Fragen
unter anwesenden
